Der Literaturwert für die Anregungsenergie von Hg liegt bei $\Delta E=4.9\eV$
\cite{hg}. Hieraus ergibt sich mit Formel \eqref{eqn:lambda} eine Wellenlänge
von $\lambda=253\nm$. Der gemessene Wert stimmt mit dem Literaturwert überein.
Es wird somit ein Lichtquant emittiert, welcher sich im nicht sichtbaren
UV-Bereich befindet.
In diesem Fall müssen elastische Stöße nicht berücksichtigt werden, da die
Energieübertragung des $e^-$ auf das Atom ausbleibt.

Bei der Bestimmung des Kontaktpotentials $K_2$ ist zu berücksichtigen, dass der
geplottete Graph sehr hohe Ablesefehler beinhaltet, da die stark abfallende Steigung
nur einen Bereich von $1\cm$ eingenommen hat. Innerhalb dieses kleinen Bereichs
ist es somit nahezu unmöglich vernünftige Steigungsdreicke einzuzeichnen. Hinzu
kommt, dass der XY-Schreiber die ganze Zeit kleine Ausschläge nach oben und unten
durchführt und somit das Messergebnis verfälscht. 

Die untenstehende Tabelle \ref{tab:rel} zeigt die möglichen Ionisierungsenergien für Quecksilber
und die Abweichung vom gemessenen Wert von $E_\su{ion}$.
\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{ccc}
    \toprule
    \mc{2}{c}{Ionisierungsenergien}&\mc{1}{c}{relative Abweichung} \\
    Experimentell$\,/\eV$ & Theoretisch$\,/\eV$&\% \\
    \midrule
    \mr{3}{*}{31.0} & 10.44 &196.9 \\
                   & 18.76 & 65.2 \\
                   & 34.20 &  9.4 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
  \caption{Ionisierungsenergien von Quecksilber \cite{hg} und relative Abweichung
  des experimentell festgestellten Wert.}
  \label{tab:rel}
\end{table}
Der Gemessene Wert weicht somit extrem von der minimalen Ionisierungsenergie ab.
Hierbei muss es sich um einen systematischen Fehler handeln, der sich nicht
erklären lässt.
Zudem fällt auf, dass die ersten Messwerte für die Ionisierungsenergie erst bei 
einem Wert von circa $18\Volt$ beginnen. Diese Verschiebung führt zu der hohen Abweichung
der Ionisierungsenergie, da die ersten Werte normalerweise bei einem viel kleineren 
Wertebereicht, etwa $4.9\volt$ \cite{hg}, auftreten. 
